蘋論：拔喉，讓海洋公園壽終正寢 - 古立

全文

蘋論：拔喉，讓海洋公園壽終正寢 - 古立

海洋公園欠債67億元——分別為政府貸款36.8億元、商業貸款30.9億元——邱騰華恐嚇：納稅人倘不撥款54億元，將於6月底破產。年初，海洋公園已申請106億元以重新規劃未來；新撥款純為救亡。納稅人不是黃大仙。不能永無止境填氹，是時候止蝕讓海洋公園破產了。

納稅人填氹為救債主

顯而易見，那54億元主要用來償還商業貸款。與其說是救海洋公園，不如說是救其債主。商業借貸須評估風險，納稅人沒有責任幫銀行埋單。一如荔園，海洋公園容或為香港人。。。。。。。。。。。

執條襪帶累身家。海洋公園原先與政府無涉，是馬會在1977年創建，旨在為香港人提供個「遊憩好去處」。然而此非免費午餐：馬會出豉油——斥資1.5億元建造；香港人出雞——無償奉送海洋公園那91.7公頃土地。開辦不到五年，香港人已對之生厭，馬會投放2.4億元增建新設施以增。。。。。。。。。。

跟馬會分手後沒有多久，「贍養費」耗盡，海洋公園在2002年攤大手板向納稅人要錢了；不是要一兩億元，而是要借55億元擴建設施。與此同時又修改撥地條款，改建海上樂園，發展臨海靚地為兩座酒店，以開拓財源。酒店在2018年底開業，經營狀況如何，毋須多說。到了其40。。。。。。。。。。。

市場競爭激烈難突圍

搞出海洋公園這個無底深潭，恰正是多得專家們的好帶挈。上個世紀六十年代中，旅遊協會聘用的專家指建造海洋館（Oceanarium）能吸引遊客、促進經濟、增加庫房收益，好處三天三夜說不完。當時的財政司郭伯偉。。。。。。。。。憩的好去處。」（the proposal stands or fails, not as a tourist attraction, but as an amenity for our own people.）事實證明，海洋公園既不能滿足香港人的需要——否則馬會毋須急急。。。。。。。。。。

陷入現今的險境，政府任命的領導層須負絕對責任。雖是水浸眼眉，這班「社會賢達」猶堅持繼續投資，「推動新。。。。。。。。。。。不斷填氹。海洋公園能「在競爭激烈的市場中」排眾而出，豈非天方夜譚？馬會老早斬纜，何苦燃燒公帑膨脹這班「社會賢達」的虛榮心。拔喉，讓海洋公園壽終正寢吧。

古立
周一至周六刊出

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫手pin一pin

讓海洋公園壽終正寢

海洋公園賺唔到錢，唔係一時三刻，而且不斷大借特借。